【樓奴】窮遊22國家 90後拒儲錢上車：移民係出路

香港擁有一大片石屎森林，但港人要在廣袤之間尋方寸立身之所，難度堪比登天。房屋置業階梯已朽，幾百萬人在「樓海」中艱苦尋覓安身之所，劏房戶等公屋、租戶等買樓、業主等供完樓，「樓奴」都在等一個改變命運的機會。

九十後的Jonathan，心聲與這代年輕人一樣：「買樓離我好遠好遠。」但他不甘心青春都放在追逐磚頭，寧願老去之前揹著大小背包，走遍世界欣賞井外的瑰麗。然而，翱翔穹蒼的小伙子回歸大地後，仍要面對住屋的煩惱，每月放在租樓的開支，已佔去人工的三分之一，坦言這擔子比外遊的背包更沉重。他說，未來組織家庭或會選擇離開，「如果有一個更適合生活嘅地方，移民當然係出路。」

講到移民唔洗錢咁

他說，未來組織家庭或會選擇離開，「如果有一個更適合生活嘅地方，移民當然係出路。」

移民無返一百幾十個點移？

技術移民洗乜咁多

咩年代，冇一千幾百都唔洗諗

搵人擔保都要幾十萬比人啦大佬
搞visa搵律師搵地方住買車出入 衣食住行樣樣都係錢
除非佢非常有料啦

夠後生去讀個書就得，幾十萬

睇你咩技術
無專業技術既 去學西廚 去當地學
但學費都好撚貴

講到尾 無幾十萬點出國？

邊個叫你去當地學咁on居
香港花2年學個水電牌，做多2年已經可以報
最難係英文程度啫

佢逃避現實姐

咁現實香港啲樓又唔值咁貴

移民去市中心住都差唔多價

去台灣搞掂

難道買樓先算得上現實？
隨波逐流先算正常？

唔洗擺錢去銀做存款證明咩 on9

老友 你講真定講笑呀？
水電牌兩年比你拎到？

機電處個註冊資格唔係咁寫wo

依啲咁撚樣嘅人邊有國家肯收

錢點洗就自己決定，
不過公平d ， 唔好洗完過幾年就話樓價離地要政府打壓，etc。

水電牌無用㗎，澳紐係要你有張cert 嗰啲㗎

移民唔需要錢？

垃圾去到邊都係垃圾

佢最容易係咪學潛水去外國做教練

Ching 去學西廚係咪重快先？
我見大把大陸女咁做

移民唔駛錢？
技術移民 唔駛 有事業？

有張cert仲要做skill assessment ，仲要計分
無想像中咁容易

重未計你要有當地公司請你

係child登講e d
條傻仔30歲果陣就會問自己當年點解咁on9

到30歲一定後悔

去到唔洗生活？置業？initial cost 呢？

講到尾自己開心就得
好多野過左就冇
最重要係自己開心

租樓唔得？
去到外國仲用香港嗰套就緊係唔得啦

敢問清係外國長住過未？

冇樓學人住香港？死上大灣區食魚生拉

究竟你有無移過民

應該係「青山道同佢d fd」

聽講做裝修易技術移民d
(低學歷黎講)

做人最緊要開心姐 講真我寧願做完自己想做嘅事後悔好過後悔冇做

佢目標似乎唔係移民
係做難民喎

唔好咁無知啦連登仔
後生移民費用好低
我有個中同去愛爾蘭讀廚，做intern半工讀，交到學費又學到野，讀完請埋而家拎埋passport
愛爾蘭passport呀，人地英國當係自己友，邊似得本垃圾bno，住耐啲都要拎visa
錢就一開始買張single，1000歐租加按，第一學期學費唔知3定4萬，一年都回哂本啦，講緊人地最低工資都8歐（嗰陣），做1個月加到10歐個鐘
同係香港比差天共地

唔好意思 想問下offshore即係海外？
咁onshore係咩？

唔想買樓好正常，D單位咁細，個價又高
寧願留錢做左D自己想做既野好過

技術移民洗乜有當地公司請

咪就係，都唔知上面講移民好難果d 係咪全部中坑老坑黎，後生仔讀書之後搵工移民根本好易，外國人工高過香港幾多 至少cover 到自己一個人住生活成本先

Onshore係你喺嗰到申請，例如你攞whv，短期工作簽，學生簽咪會喺當地

依家西廚都有機嘅，不過唔易，得某幾個省可以

其實都有好多方法
可以先讀書，後wh
讀書嗰陣可以邊做part-time
唔使讀學位，搞個同移民專業有關嘅濕鳩diploma就得，有啲十皮都唔使，重可以分期
畢業之後邊wh邊搵僱主（儲工作經驗，第時用黎加分又好用黎符合visa要求又好）
搵到再接工作簽
最後申請轉pr
如果畀我揀多次我唔會先wh 點解當年咁蠢

你好似搞錯左
同英國自己友果個係北愛爾蘭

根本好多低技術嘅嘢冇人肯做
澳洲我唔熟
加拿大要好多butcher 水電工 bumper 廚師

但個個諗住去到同香港一樣要買樓先住得，餐餐出街食，晚晚去玩
咁緊係去唔到

北愛係鬼"自己友"，北愛係自己

咩叫"拒"上車啫?
講到自己好似有得揀咁
上唔到就上唔到啦

又話份糧囉晒去交租交家用
轉頭又去環遊世界
唔怪得儲唔到錢啦

而家啲90後真係
呢頭自己去旅行洗晒啲錢
嗰頭就話樓價貴又覺得冇錢買樓係社會嘅問題講到唔關自己事咁
一日到黑喺度逃避淨係識推卸責任怨天尤人
硬係唔肯腳踏實地
講真除非有父幹或者中六合彩嘅啫
香港地有邊個唔係要靠自己努力工作死慳死抵儲錢買樓㗎
唔通以為政府會幫或者個天會跌層樓俾你呀?
自己咩都唔做淨係識享樂主義
唔肯努力就唔肯努力啦

話樓價貴買唔起就去放縱唔儲錢根本就係逃避現實嘅表現
買得起樓固之然要儲錢
其實買唔起嘅就更加要儲
儲嚟投資等資產增值
機會一向都係留俾有準備嘅人嘅
而家啲後生淨識係喺度望跌市
但又成日喺度話樓價貴儲唔到錢買樓就索性唔儲攞舊錢去玩
講真咁理財法到有一日真係跌你都冇彈藥入市啦
呢啲人最後無論升市又好跌市又好都只會係成世上唔到車嗰批

country of United Kingdom

定你想講英格蘭？

Country of UK
咁咪自己友囉

打完仗一百年都未夠
二戰果陣英國仲下下防住佢吉屎忽

只可以講
依啲人淨係識玩
只係用追夢呀見識呀依啲字眼包裝

技術

咁係你搞錯咗上面巴打嘅意思
佢話自己友係因為而家啲人喺ireland去UK其實都唔洗點過關咁
生活食住各樣都係冇當係外地人
呢個都係點解Brexit麻煩嘅原因

所以愛爾蘭係英國自己友
北愛係英國'自己'

鬼叫你係中國呢個地方出世咩
你一係認命 一係武裝上街
怨天怨地無用嫁

又唔係要你養又唔係拎綜援
關你咩事啫
一定得讀大學搵好工買樓呢條路咩

事實係有非投資移民，不過要有料先得。

難民移民有冇得諗

發夢夢見有啲國家只要你話係法輪功嘅人就有得政治庇護

自己俾人搾壓就鬧其他人唔跟大隊去被搾壓

係香港做乜都係錯.
儲錢買樓就無大志,接火棒蠢.
租樓就租租蠢.
想去其他地方住就唔腳踏實地.

其實今時今日你做到陳浩天梁天琦咁都得忝

講得好

望跌市大家都望

好多後生都儲緊首期

但儲個方法一定要加埋投資

計好每月儲幾多

有啲後生聽到投資就不了

啱呀
不過可悲嘅係而家越嚟越多後生仔崇尚呢種諗法
喺度同人講咩自己去旅行做咗啲咩"人生必做N件事"真係好好笑
咁同一個中學雞唔肯努力讀書走咗去打機
然後同人講自己爆咗幾多隻game解咗幾多成就
跟住唔溫書考試肥咗佬就索性班都唔撚升有乜分別?
我唔反對呢啲經歷都係好珍貴好有今生冇來世嗰隻
但成世流流長到你3,40歲仲可唔可以咁諗?
呢啲經歷除咗可以攞嚟炫耀吓回味吓之外可唔可以當飯食當屋住?

以為移民就可以解決所有問題又係咪天真咗啲呢?
係咁好香港就唔會有咁多人回流返嚟打工啦
有邊個國家可以唔駛做嘢都解決到生活所需有食有住仲可以日日玩樂?
定係純粹只係蝗蟲心態淨係想攞人哋國家啲福利嗰隻?

所以有時真係唔好話啲港女笑啲男仔唔成熟冇上進心唔諗將來嗰啲
講真好多同年紀嘅女仔已經係喺度諗緊成家立室諗長遠
你仲喺度享樂主義挑戰咩人生N件事?
廿幾歲襯後生有心有力為事業打拼好過啦
所以真係唔好怪啲港女要向錢看成日想揾個現成有樓男
要食要住始終係人生最基本要解決嘅問題

呀文盲兒童, 係拒儲錢上車, 唔係拒上車, 係香港儲十幾年錢先買到樓根本就係唔合理, 人地覺得個遊戲規則唔合理咪唔玩你個遊戲囉, 又黎"而家啲90後真係"呢D濕鳩論調, 況且住屋根本就係人既必需品, 係唔應該儲十幾年錢先有得住, 問題係出係呢個地方度, 佢唔玩係佢睇得透, 知道自己想要咩, 知道乜野係唔合理
起碼佢有個目標係要移民, 你覺得佢逃避現實, 會唔會係你被呢個地產佬政府佬整出黎既所謂"現實"框死咋, 有冇諗過係你被人當傻仔咁壓榨緊呀, 幾百萬買間豆腐潤

而家後生就話瀟灑姐
人到中年嘅時候得返所謂嘅回憶
一日到黑只係回味回味以前點樣
係香港好現實 冇搵錢能力成世都係做地底泥
冇人會羨慕你去過邊到邊到 所謂嘅見識有幾多

去啲福利國家又真係唔洗儲錢
生仔又有福利，返學唔洗錢，睇醫生唔洗錢
退休大把福利
洗鬼香港人咁後生又要成份糧拎嚟供樓先有地方住
跟住又要儲錢唔係冇醫生睇
連死咗都要洗一大舊錢先有骨灰龕位

講到後生唔玩就好成功咁
咪又係打工打到死住喺間300尺幾百萬嘅樓度
人地起碼有後生可以回味
大把人讀書讀到死，出嚟做嘢做到死嗰一日玩都冇玩過

"有邊個國家可以唔駛做嘢都解決到生活所需有食有住仲可以日日玩樂?
定係純粹只係蝗蟲心態淨係想攞人哋國家啲福利嗰隻?"

唔好偷換概念呀, 唔儲錢買樓唔代表唔做野, 事實你係好多其他地方付出同你係香港一樣既勞力, 已經夠食夠住夠結婚, 有娛樂, 因為人地政府D錢係真係用返係人地既國民身上, 香港呢個地方付出左10成, 有8成都被人壓榨左, 人地唔想留係度做奴隸姐, 你做得開心咪繼續

唔做到五勞七傷OT到10點都唔叫做嘢，好似係

呢度嘅"拒上車"
即係"拒為上車而失去其他野呀"
睇表意 仲要賴醒

首先你要有錢去愛爾蘭讀廚

隨波逐流算係逃避既一種

你都講得啱
咁呢啲個人選擇又冇對與錯嘅

不過正如有時連登仔都會問㗎:
點解而家成日都仲會有咁多窮酸廢老要住公屋攞綜援再唔係就喺馬會門口𢱑爛腳又要問仔女𢱑家用嘅?
點解睇報紙喺樓盤開賣現場訪問又會見到有班中年呀叔呀伯唔駛做有樓收租
仲有錢full paid買幾個單位俾啲仔女結婚嘅?
明明8,90年代香港好好境㗎喎...

所謂"條路自己揀，仆街唔好喊"
咪就係呢隻囉

佢連條路都未行你就知佢會仆街
唔同你行同一條就一定會仆？

比喻錯誤喇ching
住屋係基本需要係長遠嘅考量
如果為自己嘅將來考慮都係奴隸表現嘅話
咁你樓下啲麻雀仔為生蛋去築巢揾食都係做緊奴隸啦

後生就是本錢，無做錯到

冇錢點移民?

樓上仲話喺香港買樓係俾人壓榨㖭
跟大隊買樓先係逃避現實嘅諗法
唔買先係出路喎

明明買樓係長線投資
大把人仲可以一開二二開四租俾人幫你供或者製造被動收入
你成世做租租就真係唔慌唔俾人壓榨喇

即係好似玩大富翁咁

一係你食人收租
一係你次次都交租
一係quit game

你搶到地收租
就去幾多個國家旅遊都得

一邊怨大量大陸人嚟香港搶福利, 一邊幻想自己去人地地方食人地福利

冇錢移你老母咩

呢個po討論氣氛幾好，唔係一味謾罵，難得難得

去到老果陣咪後悔當初冇積穀防饑囉

難得呢度有人講人話都會俾人負評

無錢點移民?

死廢青 請著呢d人真係慘
成日唔係香港 冇心工作

想移

好心咪鬼教精佢地 佢地青春追夢瀟灑埋怨社會咪由得佢地
除非有本事飛走 唔係係香港每個人都要面對現實

佢儲住錢咁講會有說服力d

已經唔係買唔買樓問題 連自理能力都冇

咁話又分兩頭
唔係殺人放火
價值觀又好難分對錯既
不過個人認為精神追求係進步既基本
但無翻咁上下個財力支持就要睇餸食飯囉

我19歲投資
24買埋樓（隨時可再買多層）
咪又冇女

都話連登仔無知識
上網睇下啦on9
Irish passport 當係自己友嫁
同英國本土同福利嫁

真係好想香港係地震區域 震爛晒d樓佢

Concept 岩
讀書嗰part錯，就係讀唔到書先過去做廚
仲有唔只cover自己，個個月有錢俾返香港屋企，酒店包三餐，住一個月一間屋先500歐
佢嗰邊啲資訊唔update，可能錯，不過就算我哩到英國都係三四百鎊有成間屋租，食我一家四口都係三四百鎊一個月，我真係唔知香港人點係香港生活

好問題
我細個屋企唔有錢，但我嘅利是都有放落銀行
一年三四千，當3000好計啲，唔計生日零用啲其他野，18年都5皮
我諗哩個start up唔難有嘅 你真係慘到無，借都借唔到，咁我都無野好講 真係貧窮限制咗你嘅機會

一年三四千蚊利是錢都好多啦

英國到而家都仲係當愛爾蘭人係自己人
攞愛爾蘭護照係有英國居留權 投票權 參軍權
而呢樣野喺英國脱歐後係唔會改變

都係嗰句，無心玩香港呢個遊戲就一條心儲錢去外國讀書學手藝，年輕人先有本錢

同埋，話好多人回流嘅係因為你哋無見到去咗唔返嚟嘅人嗟，其實好多細個嘅去咗係無返再香港

咪玩啦
人地收得移民點會畀你齋拎福利？
你估香港咩，稅都唔洗交就送樓送錢

得住香港呢條路？

咁你移左民未？

唔買樓去享受生活有錯嗎
鬼唔知移民要錢 都係講下自己開心下
鬼叫香港咁絕望

每年嘅移民人數都創新高
但總有班走唔到嘅人死攬住其他人，說人唔好走，應該留低供樓，完全不知所謂

你想睇護照呀？

有 plan 一步步實現係理想，無 plan 得個講字只係發緊夢。

移咗，等多幾年就可以扔撚咗垃圾本BNO
你呢？

澳洲 護水，水電已經夠做。做兩年野儲20萬應該夠。

技術移民唔係睇你有幾錢。係睇你咩料

見你半年前仲住大西北，今日已經移左民，巴打真好景

原來可以咁搞
Thanks學到野

得佢自己知自己想要D乜。趁後生咪乜都試下，30幾40你想wh 都無國家批你，去到踎一兩年真係磨唔掂咪返香港，都餓唔死人既。

嘩，真係起鳩我低
係呀，有問題 移民洗好耐？

鬼唔知技術移民咩
咁你移民到當地都要錢生活嫁
好似報導個90後咁 你覺得佢銀行有幾多？
諗移民唔係問題
但錢又唔搵唔儲得把口就on9囉

Btw,20萬一定唔夠啦 40萬我就覺得安心啦
重要你半工讀

屌人移民果啲係做乜鳩 先唔講移民易唔易，但移民絕對唔係逃避，試諗下你既仔女第時都要做香港(分分鐘係中國)人果陣你就唔想留係度 老老豆豆毒撚一個留係度又有咩所謂

其實好葡萄佢女朋友對佢既支持
肯一齊努力既女仔邊到搵

係果度有工返有交稅有乜問題，好似150 果啲臭雞呃公屋呃綜援咩

只係羨慕你啫
可唔可以影下窗外風景比我感受下外國自由空氣

無人吊佢想移民
吊佢得把口者
錢就拎去旅行 想移民都要落功夫掛？

酸囉

都岩，skill immigration 係一個長遠既計劃黎，例如轉唔到行，同埋帶埋spouse 去又要考慮更多野

一直都離地

移去大灣區唔洗錢

等比人屌

英國有d咩diploma可以咁做

其實有篇都無講佢大學讀乜

一百幾十個就得 去得邊

其實點解仲有人以為移民要好多錢？

待機兒童可唔可以唔好以己度人
唔係個個既價值觀都同你一樣
做人唔係得買樓供樓呢條路可以揀
起碼人地未夠30歲已經去過晒好多香港人一世都去唔到
又何必要努力打工去為地產商服務？
假如佢移到民 佢可以喺其他地方落地生根
就算佢移唔到民 佢仍然可以喺香港租樓生活
佢有咩可以輸？

當你做到五六十歲退休，有兩層樓比你收租，咁又點？
你已經無左好多時間同健康，到時你想享受返旅行呢個樂趣都未必有機會

又係呢d post 成日講到好不屑係香港發展咁 又唔睇下自己有無本事

呢d人發夢居多 我諗連去外國留學既錢都無 成日口口聲聲話移民 問佢地移去邊又會依依哦哦 根本連有咩requirement都未知 去過1星期旅行就話好鍾意

如果好似主角咁洗錢同理財法應該無退休既一日

反而係睇你移去邊同埋要咩生活質素囉 但眼見大部分身邊既朋友移得民本身都係有錢 一係搞business咁移 一係專業咁移 無聽過d無學歷無錢既人會移到

加油呀 繼續等下先la

移民係睇你本身個人有冇實力 關住邊咩事?

咁係你識咩人嗟，你識啲都係高等人嘛

最近喺澳洲移民gp識位巴打，中5學歷，去個wh就成功達陣。當然你話萬中無一，但其實今時今日，你肯做肯學，仲有方法

今年初Jonathan與朋友一起，租住太子一間約300呎連天台的唐樓單位，月租9500元，連水、電雜費等，他每月的支出逾5000元；而月入約1.7萬元的他，仍要交家用、去旅行，加上預留金錢儲蓄，坦言生活捉襟見肘。

他亦坦言在香港找一個合適的租盤不容易，有部分單位的衛生環境惡劣，月租都要8000多元。（梁鵬威攝）
最後他與朋友一起在太子租住唐樓單位，月租9500元，他認為尚算合理。（梁鵬威攝）
Jonathan遇過一個租盤，客廳只有現時廚房這麼大，但月租都要8000多元。（梁鵬威攝）
他表示平日慳錢都會帶飯，晚餐則煮餃子解決。（梁鵬威攝）
他認為在香港，買樓並不等於幸福，因為都要視乎自己能否負擔得起。（梁鵬威攝）
Jonathan放工後會到超市買菜，特意挑選特價的水果、蔬菜。（梁鵬威攝）
Jonathan放工後會到超市買菜，特意挑選特價的水果、蔬菜。（梁鵬威攝）

他說，生活中每個細節都「慳盡」，電視、梳化及檯等傢俬都是二手或朋友轉贈，「最貴就係雪櫃，500蚊，床都只係50蚊。」出外吃飯也會選擇「埋單」不用100元的餐廳，每天也會抽時間煮飯帶回公司吃，「四十幾蚊一包水餃，晚餐食十隻，十蚊左右就一餐。」

以前都唔信
但見到班大陸人英文都唔識都留底到就信

中5 qualification 靠WH移到我真係唔清楚了

每年用四份一收入去旅行，但唔見有講過點樣嘗試做資產增值，之後怨社會

個d好多本身係個邊讀書留低架 唔係你無啦啦走過去就收你 即係都係要錢

而家既concept係 買唔到樓=唔洗儲錢可以洗曬佢

大把人走左唔出聲啦

澳洲好多雜工例如餐廳廚房車房呢類，當然嗰位巴打都捱咗幾年工作簽先攞到pr，而且依家無咗好多呢類機會，但係都仲係窮有窮搞，有錢有有錢嘅搞法

當然你話窮到30歲人連20幾萬都攞唔到出嚟，咁真係得wh一條路

讀書一定要大學咩

咩人都有
有人會玩幾年先做野
有人會一出身就做幾年野
總之唔好話咩咩咩唔公平就得

老實有技術移民既技術，係香港唔會窮。

親戚朋友開take away 擔保扮廚師
搞撚掂

台灣150個hkd呀

唉 屌都廢時
都話唔係每個人既價錢觀一樣
點解你下下都覺得人地一定要錢搵錢先叫成功？
如果係4份1去旅行 4份1去生活 4份1去家用 儲起淨返4份1又得唔得？
成功...幸福 呢d野唔一定係同錢掛勾

依家澳洲唔得啦，其實我好想喺澳洲開餐館，想請個fd個老公做廚，但佢唔識英文無得搞

收啦，要打拚都黎美國啦，向垃圾國家打拚無用架

係儲幾十年都買唔到啊

我做完幾年野然後覺得香港樓價貴
同埋我玩完幾年再覺得香港樓價貴
有冇分別？

唔講D大話哄住你地班友，邊有港奴肯一個星期做50個鐘

個撚個都走撚哂啦

Working holiday 已經得啦
幾十萬

佢都有女

其他國家唔知
日本working holiday
2萬成本去，大把工揀，做外資唔使受日本傳統社蓄文化

慘過我地美國

想離開香港唔駛一定移民
留學後在當地返工攞工作簽證都得 不過留學一樣要錢

低成本d一係WH後轉工作簽證 不過聽講WH完一定要走
有運搵到有公司肯請同幫搞簽證先可以

btw 佢都無錢邊有得揀

真，WH好寶貴，求職放題，一年時間好快過

但正常人點解幾十萬都冇

唔一定同錢掛勾，你試下無錢

如果生活真係咁幸福，點解事主仲要怨？
佢覺得旅行咁開心，咁應該好滿足先係

佢哋會話日本做狗，算啦

你返屋企訓啦你 點申請移民你都未知啦
WH已經得 有幾多成功例子呀？

巴你係wh轉工簽定留學轉工簽?

WH 轉工簽呀，仲要最後兩個月先揾到工，無計窮撚就係要博

我地講既係西方國家
你講既日本我唔知 亦都無興趣知

但我地討論緊既係英美澳紐加

有2萬就去到日本hw

btw 一年時間好快過 如唔識日文又學歷低隨時完左都未搵到工

其實買左樓一樣可以年年去旅行
冇必要一次過堆埋一齊去哂咁多國家
一年去一個遠程，兩三個短程都好開心

我紐西蘭呢邊得
我都著手緊開cafe咁既野
但要準備得好好先 訓練左廚藝先
打算自家經營同女朋友
女朋友自己經營美甲店 當幫補生意

所以幾窮都要出去學日文
寧願唔出去食飯，都要坐車出去上日文班。

好多人嫌一個月比幾千yen學費貴，最後就回家了

wh轉工簽係未要先返香港搞再返番日本?

香港無錢就一定狗都不如 呢個係定律

而家80 90後好出奇咩？

巴打依家係関東定関西？

關東

你都on9架
大撚把人轉到，正正常常唔使大學畢業都轉到working visa
我就係日本做緊嘢
唔撚知你返屋企含啦

唔好教精佢哋啦

有資格技術移民但仙都唔仙
呢個組合難d喎

條友咁窮，D時間同錢又拎哂去玩，講移民都係逃迫現實既借口嚟

真移民既人邊有咁多時間同錢去旅行打卡

有d 60 70後都未必有 可能曾經有過 但人生既野高低起落
未必咁多人常備有流動資金幾十萬

btw 通常想走既都係窮人

依家英文國家技術移民都行精英制度，技術人士達唔到要求都reject application

佢以為依家好撚易移，度度都玩保護主義

第三世界國家就移到

有撚人同你講日本咩on9仔
呢到不嬲講既技術移民都係講西方國家

你答人野都睇下人地講緊咩先啦
On9仔 日本好撚得過香港幾多呀
一個地獄去另一個地獄
重大大聲講係日本返緊工 唔係以為自己人上人呀？

第一個post 個個reply都想正評

你兩位唔好睇得自己咁重
教人去日本？拎到居留權之後呢？
日本入到藉嫁咩？
我記得有個演藝人嫁去日本都入唔藉
咁請問去日本黎做咩野？

外資有幾地獄
鬼佬文化鬼佬同事
擘大屎坑睇吓呢個世界
以為日本一定社畜
唔話日本好，只係移民日本唔撚係移民？
鬼佬國家就一定好撚高級

東京

你搞清楚先
你講既日本移民入唔入到藉先？

同埋 我個留言明明話去外國學西廚搏移民
係西方國家長期生活唔駛幾十萬旁身？學費都唔止啦
你就無啦啦話人唔識野working holiday都得
唔該你用對屎眼睇清楚人地講咩先插咀啦
九唔搭八

點解入唔到籍？
拎永住基本上已經可以入籍
係爭啲審查

Sor
睇錯
有關旅遊

而如果想歸化日本國籍，就要放棄原有國籍，因日本不容許雙重國籍。入籍申請更為繁複，除個人審查外，還要審查整個家庭，包括父母、妻兒等。

好，原來唔係入唔到藉
係入藉門檻高

咪撚理佢啦
佢地話係咪係囉

咩國家唔駛審查比你直過
香港定中國

西方國家邊會審查埋你父母呀大哥

31就無WH
30唔批WH就玩完

試過日本第一期WH唔批

好似仲有幾個國家可以到35
真係鐘意日本咪留學

同事老公英國有間酒樓
我叫佢擔保當我係廚師請我過去
去到是但俾個位我做都好啦

佢話之前太多假擔保移民
而家一定要稅務紀錄
咁我收皮啦

佢又話之前請左個大陸人去英國
有晒證明
點知去到咩都唔識做
原來D證明同紀錄都係假
唯有照收留佢做其他位先

我識有個大陸人
本身做油漆 但搵到間take away擔保佢做廚師
當然係你重要比返錢佢啦

我聽完笑到傻左 扮廚師都比佢搞掂

btw, 我覺得係你同事唔想幫你者
無啦啦拿屎上身 我都唔啦

除咗廚呢？ 無理由個個都做廚掛
有無其他 你呢個算係技術移民？
睇澳洲啲技術移民 醫療好高分 civil building都唔差 it都好似有啲

澳洲車房仔係另一個比較易搞嘅方法

當佢人生踏入三字頭
就會開始唔想去窮遊
即使去 都起碼晚晚酒店 每日唔使行幾千步

廢青: 你無咗冒險嘅心

話好難嘅人根本就冇決心走，自己走唔到或唔想走就坐係到不斷笑鳩人不自量力。

歐美澳紐加，幾撚多大陸人用唔同方法攞到居留權。好多爛命一條都可以攞到，睇你有幾大決心姐。

巴打番緊咩工?

Sor
睇漏

BNO join 英軍

見有人無留學無wh 直接拎工簽去做農夫
如果搵到公司係海外都肯搞就可以

我都唔知香港d 人點生存 做到成隻狗咁做樓奴仲要瘋狂話香港好好住自我安慰，成班做狗做到痴撚晒線，因為屋企人而走唔到果d 另計

我而家五天工作，一日8粒鐘無OT，一個月必有一日紅日，都唔知返香港點算